醫院AI、VR科技！ 開刀復發率電腦「算出來」

醫院AI、VR科技！ 開刀復發率電腦「算出來」

民眾過去看醫生，頂多硬體設備檢查很先進，今年開始很多醫院推出，讓病患直接體驗科技，像三總有機器人帶路、北醫萬芳玩AR門診讓看醫生像打電動一樣，北榮還推AI輔助科技，以往民眾做健康檢查斷層掃描，只能大概知道問題點在哪，現在能算出病發率，哪裡發炎都能推估，開刀後也能知道復發率。

北榮副院長陳適安：「你做這一次手術，他的這些心防顫動的起源點。」

手術室醫護忙碌，手術室外家屬焦慮，只知道親友身體出狀況，有迫切要開刀，但開刀後的結果，復原率、復發率，沒人知道 ，冒風險動刀的焦慮在2019這年，醫院靠AI輔助系統降低，讓病人知道自己問題出在哪。

北榮副院長陳適安：「我們把你影像經過我們這些AI解析之後，發現你這些心房顫動的熱點，可能就在這紅色區塊。」

北榮、北醫、三總各在醫療展上秀自家新科技，其中北榮AI輔助，能把腦斷層片資料輸入，3分鐘秀出器官異常區域，手術後會復發嗎？平均患者的復發率百分比清楚顯示，這還只是第一版，未來會直接紀錄每位病人身體，算出屬於自己的生病百分比。

記者林旼叡：「這樣的AI輔助技術，除了心臟，還分別用在骨科、眼科、腦科，可以套用算出開刀穩定度。」

讓病患更確切知道為了什麼開刀，醫師也更確切規劃手術。

北榮副院長陳適安：「在還沒有AI技術之前，病人他對於他的心房顫動起源點，還有他手術之後的復發率，事實上他要手術之後才能夠明瞭。」

以前醫院高科技是醫師操作很有感，現在萬芳醫院也推看診科技。

萬芳醫院醫師林哲瑋：「我可以用就這樣藍色告訴他，這就是你的心房。」

用科技降低開刀風險，脊椎也有導航帶位，就算小感冒掛號...。

萬芳醫院醫師林哲瑋：「確實治療的目的，就是為了預防復發。」

三總有機器人幫忙，各大醫院新科技農曆年後陸續上路，民眾哪裡生病能清楚知道。

香港一定永世都唔會有

研究下如何用AI無伏剪頭髮先喇

未學行先學走

醫人定剪頭髮緊要啲？

正正係醫人緊要啲,先要做好D呀

連整個用男聲operat 既AI 幫人打下J都唔得 講咩開刀?

你up緊乜9